---
aid: 9025
zid: 534867
title: "这样吧，偶们卖武器给满清，然后运粮食到辽东去卖给关宁军。"
author: 胖胖瓜
date: 2014-03-16 22:03:08+07:00
lastmod: 2014-03-17 01:32:00+07:00
---

胖胖瓜 于 2014-3-16 22:03:08 发表了：

辽东银贱粮贵。

偶们从江南采购粮食，运到辽东可以卖高价。加大明朝政府财政压力。但量要控制，吊着命就好，别一下子卖太多。最好能找当地人去走私，元老不出面。

同时抬高江南等地的粮食价格，增加社会不稳定度。

---

lmx1982 于 2014-3-16 23:26:15 发表了：

辽东银贱粮贵。你运粮过去不是帮大明平抑粮价？

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 23:32:09 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-3-16 23:26
>
> 辽东银贱粮贵。你运粮过去不是帮大明平抑粮价？

控制量嘛。

然后还可以透露些情报给满清方面。

---

knifers 于 2014-3-17 00:40:05 发表了：

还不如以朝鲜或者日本等别的哪里的势力在辽东建个山头，然后拿粮食招聘人来务工或者农垦。。。当然招聘的时候可没说工作地在南方那么远。。

---

isdily 于 2014-3-17 01:32:23 发表了：

你的船敢靠岸，关宁军将领就敢把你当满清间谍查抄了，真当辽东是公平贸易的地方？

辽东银贱粮贵很大程度是关宁军将领人为操作的结果，临高卖“平价”粮食就是断将领们的财路，真当这些将领和气生财不成？

如果临高炮轰宁远城啥的——那是嫌崇祯不知道髡贼是大患是吧？

---
